(function(){const t=document.createElement("link").relList;if(t&&t.supports&&t.supports("modulepreload"))return;for(const e of document.querySelectorAll('link[rel="modulepreload"]'))a(e);new MutationObserver(e=>{for(const n of e)if(n.type==="childList")for(const g of n.addedNodes)g.tagName==="LINK"&&g.rel==="modulepreload"&&a(g)}).observe(document,{childList:!0,subtree:!0});function o(e){const n={};return e.integrity&&(n.integrity=e.integrity),e.referrerPolicy&&(n.referrerPolicy=e.referrerPolicy),e.crossOrigin==="use-credentials"?n.credentials="include":e.crossOrigin==="anonymous"?n.credentials="omit":n.credentials="same-origin",n}function a(e){if(e.ep)return;e.ep=!0;const n=o(e);fetch(e.href,n)}})();const s=[{question:"Vilken svensk regissör är känd för filmer som 'Fanny och Alexander' och 'Det sjunde inseglet'?",options:["A) Ingmar Bergman","B) Roy Andersson","C) Lasse Hallström"],correctAnswer:"A) Ingmar Bergman"},{question:"Vilken skådespelare spelar huvudrollen i filmen 'En man som heter Ove'?",options:["A) Rolf Lassgård","B) Mikael Persbrandt","C) Peter Stormare"],correctAnswer:"A) Rolf Lassgård"},{question:"Vad heter trilogin regisserad av Peter Jackson som baseras på J.R.R. Tolkiens böcker?",options:["A) Sagan om ringen","B) Narnia","C) Hobbit"],correctAnswer:"A) Sagan om ringen"},{question:"Vilken svensk skådespelare spelade Lisbeth Salander i den första filmatiseringen av Stieg Larssons Millennium-serie?",options:["A) Noomi Rapace","B) Alicia Vikander","C) Sofia Helin"],correctAnswer:"A) Noomi Rapace"},{question:"Vilken regissör ligger bakom filmerna 'Pulp Fiction' och 'Kill Bill'?",options:["A) Quentin Tarantino","B) Martin Scorsese","C) Christopher Nolan"],correctAnswer:"A) Quentin Tarantino"},{question:"Vilken svensk film från 1998 handlar om två tonårsflickor i en småstad och har blivit en modern klassiker?",options:["A) Fucking Åmål","B) Tillsammans","C) Jalla! Jalla!"],correctAnswer:"A) Fucking Åmål"},{question:"I vilken film säger Arnold Schwarzenegger den berömda repliken 'I'll be back'?",options:["A) Terminator","B) Predator","C) Total Recall"],correctAnswer:"A) Terminator"},{question:"I vilken filmserie förekommer Hogwarts skola för häxkonster och trolldom?",options:["A) Harry Potter","B) Twilight","C) Game of Thrones"],correctAnswer:"A) Harry Potter"},{question:"I vilken film hörs den berömda repliken 'May the Force be with you'?",options:["A) Star Wars","B) Star Trek","C) Guardians of the Galaxy"],correctAnswer:"A) Star Wars"},{question:"Vilken animerad film innehåller en talande åsna som görs av Eddie Murphy?",options:["A) Shrek","B) Kung Fu Panda","C) Madagaskar"],correctAnswer:"A) Shrek"},{question:"Vilken film regisserades av Steven Spielberg och handlar om en dinosauriepark?",options:["A) Jurassic Park","B) King Kong","C) Avatar"],correctAnswer:"A) Jurassic Park"},{question:"Vem spelade rollen som Jack Dawson i filmen Titanic?",options:["A) Johnny Depp","B) Leonardo DiCaprio","C) Tom Cruise"],correctAnswer:"B) Leonardo DiCaprio"},{question:"Vilken film vann pris för Bästa Film på Oscarsgalan 2020?",options:["A) 1917","B) Parasite","C) Joker"],correctAnswer:"B) Parasite"},{question:"Vad heter huvudkaraktären i The Matrix, spelad av Keanu Reeves?",options:["A) Neo","B) Morpheus","C) Smith"],correctAnswer:"A) Neo"},{question:"Vilken film är den första i Star Wars-serien som släpptes på bio?",options:["A) Episode I - The Phantom Menace","B) Episode IV - A New Hope","C) Episode VI - Return of the Jedi"],correctAnswer:"B) Episode IV - A New Hope"},{question:"I vilken film säger karaktären Hannibal Lecter den kända repliken: “Hello, Clarice”?",options:["A) Psycho","B) The Shining","C) The Silence of the Lambs"],correctAnswer:"C) The Silence of the Lambs"},{question:"Vilken film vann Oscar för bästa film 1994?",options:["A) Forrest Gump","B) Pulp Fiction","C) The Shawshank Redemption"],correctAnswer:"B) Forrest Gump"},{question:"Vad heter den blå huvudkaraktären i filmen Avatar?",options:["A) Jake Sully","B) Neytiri","C) Tsu'Tey"],correctAnswer:"A) Jake Sully"},{question:"Vilken animerad film handlar om en råtta som drömmer om att bli kock i Paris?",options:["A) Ratatouille","B) Zootropolis","C) Bilar"],correctAnswer:"A) Ratatouille"},{question:"I vilken film hittar Frodo Baggins en mäktig ring?",options:["A) The Hobbit","B) Sagan om Ringen: Härskarringen","C) Narnia: Häxan och Lejonet"],correctAnswer:"B) Sagan om Ringen: Härskarringen"}],u=document.querySelector("#question"),c=document.querySelector("#result");let i,k=0,l=1,f;function w(){i=(l-1)*10,f=l*10;for(let r=s.length-1;r>0;r--){const t=Math.floor(Math.random()*(r+1));[s[r],s[t]]=[s[t],s[r]]}}function h(){if(!u){console.error("questionDiv hittades inte!");return}if(i>=f||i>=s.length){A();return}const r=s[i];c.style.display="none",u.innerHTML=`
    <div class="question">
      <p><strong>Fråga ${i%10+1} av 10</strong></p> <!-- Frågenummer -->
      <p>${r.question}</p>
      <div class="answer">
        <form id="quiz-form" class="quiz-form">
          <ul>
            ${r.options.map(o=>`<li>
                <input type="radio" id="option-${o}" name="answer" value="${o}">
                <label for="option-${o}">${o}</label>
              </li>`).join("")}
          </ul>
          <div id="user-correct-answer" class="user-correct-answer"></div>
          <div id="user-wrong-answer" class="user-wrong-answer"></div>
          <button class="next-question" type="button" id="next-button">Nästa fråga</button>
        </form>
      </div>        
    </div>
  `;const t=document.getElementById("next-button");t&&t.addEventListener("click",b)}function b(){const r=document.querySelector("#user-correct-answer"),t=document.querySelector("#user-wrong-answer"),o=document.querySelector('input[name="answer"]:checked'),a=document.getElementById("next-button");if(!o){alert("Vänligen välj ett svar innan du går vidare!");return}a&&(a.style.display="none");const e=s[i];o.value===e.correctAnswer?(k++,r.style.display="block",r.innerHTML=`<p>Du svarade ${e.correctAnswer} </br>Det är rätt svar!</p>`):(t.style.display="block",t.innerHTML=`<p>Du svarade fel. </br>Rätt svar är ${e.correctAnswer}</p>`),setTimeout(()=>{a&&(a.style.display="block"),i++,i<f?h():(clearInterval(v),A())},2e3)}function A(){if(!c||!u){console.error("resultDiv eller questionDiv hittades inte!");return}u.style.display="none",c.style.display="block",c.innerHTML=`
    <div class="result-slide">
      <h2>Quiz Resultat</h2>
      <p>Du fick ${k} av 10 rätt!</p>
      <p>Det tog ${p} minuter och ${m} sekunder.</p>
      <button id="restart-button" class="restart-button">Gör om quizet</button>
    </div>
  `;const r=document.getElementById("restart-button");r&&r.addEventListener("click",S)}function S(){l>=s.length/10?l=1:l++,i=(l-1)*10,f=l*10,k=0,y(),u.style.display="block",c.style.display="none",h()}w();h();const q=document.querySelector("#timer");let v,m,d,p;function y(){d=0,m=0,p=0,v=setInterval(B,1e3)}function B(){d++,m=Math.floor(d%60),p=Math.floor(d/60);const r=String(p).padStart(2,"0"),t=String(m).padStart(2,"0");q.innerHTML=`${r}:${t}`}const C=document.querySelector("#start-screen"),T=document.querySelector("#quiz-section"),L=document.querySelector("#start-button");L.addEventListener("click",()=>{C.style.display="none",T.style.display="block",y(),h()});
